馬鞍山好住啲定將軍澳好住啲？

兩邊呎價差唔多

我唸將軍澳

有唸住買

馬鞍山冇野吃

將軍澳啦 咪去馬鞍山住

馬鞍山 飲食沙漠 你諗你

將軍澳 去其他地方似方便D

馬鞍山 la

tko 多人到仆街

緊係將軍澳
出港島九龍都好快
去觀塘15分鐘 灣仔半個鐘

呢兩個地方都好似冇嘢好食喎
講交通馬鞍山主要靠條馬鐵，將軍澳除咗去東區就邊度都耐

馬鞍山去邊都唔係快好多，遲下有沙中線，出港島城會好好多掛我估

將軍澳
一定唔會後悔

將軍澳 垃圾堆填區 交通差 食野好過mos
mos 冇野食 零晨交通好差 冇的士肯入 但平時交通唔錯

TKO啦 mos好撚多人啦 唔好黎住thx

tko

講起呢兩個地方唔知點解硬係有人會撈亂黎講
我識既人有兩個成日都講錯馬鞍山做將軍澳，或者調轉

若以大水坑站後唔計MOS既話
MOS除左每條屋邨既細商場
大型既得新港城同對面果2個商場組成既商場群組
但公共+私人樓既屋邨而家差唔多突破左20個,而且係西沙果邊仲不斷起咁
政府門診就得一間唔夠3層高既健康院
沒咩娛樂設施,假日仲有成堆影相龍友入來影相
平時又多自由行住海邊間住宅式酒店
每次假日所有食肆爆哂棚,就算狗屎垃圾既都係
每日翻工除左去西貢條路再兜翻東九龍TKO就係得馬鐵同埋同一方向出沙田既公路
一樣塞到爆哂
巴士由總站可以第二個站已經上唔到
搭公眾交通公具由本身由馬鞍山入面去外圍已經要幾個字
出到去至少轉幾程車

城市規劃錯到離哂大普
搬來馬鞍山住除非你唔洗翻工
如果唔係搬過來實後悔

仲漏左講
街市食物價錢貴過大圍至少30巴仙
電子產品(小型及週邊)可以貴過SSP至少5成
文具都可以貴過沙田至少2成
沒野平

住調景嶺咪得，住咩將軍澳，我住果度，去任何市區都未試過多過個半鐘，而且馬安山真係無乜好食

將軍澳
人又唔多 啲樓又唔密 空氣又好
返工時間地鐵大把位

唔好住馬鞍山呀 ! 呢度好差架！

去 tko 住啦 睇下平時幾多連登 post 吹奏 tko 就知啦
唔好搬過嚟唔該

"馬鞍山主要靠條馬鐵"
你應該唔係住馬鞍山

將軍澳配套都幾好...
體育館又多又大又新
野食好似開多左左好多
雖然都係連鎖店...
自己好鍾意行山（去西貢），
同響港島番工，
所以覺得將軍澳好好
而且d人好似有禮貌d...
唯一唔鍾意真係樓既密度太高同太潮濕

一流

有禮貌

將軍澳好d
馬鞍山首先人口膨脹，區內市民比較冇禮貌，橫不講理。係區內做錯少少野就俾人擺上馬鞍山之友公審，冇私隱可言。
飲食更加唔洗講，大部份連鎖店，冇得比你選擇
唯一一樣好少少ge就係交通，基本上馬鞍山除咗馬鐵仲有巴士可以出港島九龍大部份地方........

四通八達，又有醫院，又多平食，又有學府
而且東面雖然係海
但食正季節氣候夏天有風
馬鞍山係冬天先食正大陸風

住調景嶺不如油塘啦

可唔可以講下兩個區冇咩屋苑好選擇？

住油塘不如住藍田

我都覺將軍澳人有禮貌

馬鞍山同天水圍差唔多

將軍澳超多商場 好壞兩面睇
Btw 將軍澳你係住邊

將軍澳除左得一條隊道出入之外其他都幾好，好多公共空間

將軍澳除咗條將隧會塞好耐之外

其他都ok

同埋康城唔係將軍澳

仲有山路既

將軍澳除咗好撚潮濕 同條將軍澳綫成日瀨屎 基本上冇得輸

TKL 最好

富康 樓下啲食肆開到凌晨兩三點 又近地鐵站

開到兩三點

個日落冇得輸

兩邊都住過
馬鞍山就幾廿幾年前入去做開荒牛住左十幾年
將軍澳就而家住左六七年左右
好老實睇你番工番邊度
如果番港島一定係將軍澳
番新界就馬鞍山
如果係官塘線啲位就兩邊可能差唔多，睇你鐘意巴士定地鐵
不過官塘果啲位都係將軍澳正啲

住過海澄軒
好撚舒服 將軍澳點比
同埋住咁耐真係冇幾何搭馬鐵
搭親都屌曬鬼
未上車就出定汗先

我唔係住將軍澳呀

乜原來馬鞍山人唔搭馬鐵？
咁搭巴士都方便？

兩個都好方便

681市中心出灣仔都係半個鐘以內
馬鐵應該岩岩到九龍塘

搭68X出港島都係$19
架廢鐵又慢又貴，又比廢老霸哂啲位

TKO 福建廢老多 不了

星期一至五 兩邊差唔多

馬鐵都係耐少少嘅

唔係mtr有學生優惠，馬鞍山人出遠啲嘅都搭哂巴士啦
好撚快，上面講慢嘅住過未架

係呀 "馬鞍山主要靠條馬鐵" 千萬不要住入來

由新港城計就係
由迎海計就慢好多，而家新樓都愈起愈入西沙公路

個啲自己揸車架啦 甚至都唔駛做

個邊呎價貴到痴撚線

可能會連帶同區呎價一齊升

成班有錢人

搵到新聞話烏溪沙再入會起一堆樓，同嘉湖差唔多
咁馬鐵係咪會伸延

一堆公屋再畀一堆私樓圍住
愈起愈出

咪又係擺去烏溪沙站

見唔少後後生生三十歲左右已經帶住老婆入伙啦

馬鐵開頭設計咁本容納唔到咁多吞吐量
剩係烏溪沙站個月台加建已經駁唔到地下
搞左咁耐仲係得2條樓梯上落
咪再話起多個站,角度太彎
再入果邊全部有村屋

真係爆哂人
住大埔科學園附近仲舒服過MOS

8卡都唔夠
Btw tko係好太多 首選tko

住維景灣畔贏撚哂 有條私家路出入將軍澳 唔撚洗日撚日塞車

將軍澳黎緊會起多條路直到藍田 唔再只靠將軍澳隧道
飲食方便多係多 但同樣人都多 等位同旺角餐廳時間一樣

呢個真，多有小朋友家庭住，d父母唔會又打又鬧講粗口，反而成日唔該前唔該後，可能想做個好模樣俾個小朋友

兩邊都未係完全體好難講
仲有大把地起樓，塞大陸喱

將軍澳啦 去九龍同過海都方便
食嘢就兩邊都係商場舖喇 冇乜分別

將軍澳啦
千祈唔好搬入黎馬鞍山
馬鞍山太舒服 呢輪已經夠多人搬入黎 stop la

將軍澳唔係康城就得
好偏僻

一定係馬鞍山，空間大，好舒服。住過幾年將軍澳好垃圾的地方。

係，其實得康城臭，將軍澳果邊無味，仲要空氣幾好

Tko嗰邊而家好多南亞狗
馬鞍山真係少見 係無乜野食 住真係唔錯

將軍澳 最好 馬鞍山好多支那人 烏溪沙果邊太多新樓

香港人真係好撚陰功
俾南亞狗同支那狗入侵曬
住邊都好似無得避

仆街早知掉轉個次序啦，搞到咁撚多負評

其實tko都好多蝻蝗
又冇野食

未住過將軍澳 剩講馬鞍山
食：出哂名係美食沙漠 基本上都無乜野好食 都係連鎖店
假日下午去新港城排隊排到餓死都未等到位
宵夜不要再說了 得老麥（可能仲可以計埋恆安新開果個街市，但睇落好多人話伏、我就未試過不予置評）
住：
叫做靜，小痴線佬，物價比出面貴小小，但有咩買通常我都係出旺區買
行：
睇你住邊頭
當你買烏溪沙新樓
唔計繁忙時間多車塞車乜乜柒柒
出觀塘40分鐘
中環金鐘成75分鐘
馬鐵由烏溪沙去大圍都要20分鐘
快唔快真係你諗你
我就真係唔多likey

ma on shan

馬鞍山係個海景好吸引
我自己就淨係感受過馬鐵，慢到有啲輕鐵feel

同你去邊到

馬鞍山無咁熱同潮濕

工就唔會打死一世，所以都係用返傳統思想以中環尖沙咀做中心

將軍澳出去得一條隧道 朝朝塞車都算 撞左車行都唔撚洗行 搭地鐵逼到仆街 仲要勁撚潮濕

你兩邊都講錯哂

將南隧道係咪解決到？
同埋樓上有提到維景灣畔私家路，係咪都要喺油塘塞一塞先到東隧？

我真係以為個個馬鞍山人都搭馬鐵
將軍澳出東區唔快咩？

搭 但唔知點解咁撚慢
出大圍要20分鐘

住咗馬鞍山十幾年，交通所有野已經慣曬，中小學返學就喺禾輋瀝源嗰頭，大學就沙田區，依家尖沙咀返工，出紅磡都係35分鐘，平時放假一係去荃灣一係去九龍中，遠啲就去中西區，都係一個鐘內會到，可能慣咗所以已經唔覺有咩唔方便。
自己住烏溪沙嗰堆樓，老實講日日返工放工感覺唔多蝗，最多係啲20幾30歲既小家庭，應該呢世都唔會搬離沙田馬鞍山區。同埋食野真係好閒，根本日日lunch都係尖沙咀食，夜晚就喺市區食完先返去，或者買餸煮飯。不過真係越黎越多人，已經由馬鞍山市中心位搬左入烏溪沙，希望唔好被入侵

將軍澳好似之後會有新政府部門搬入去
應該返放工時間會大爆炸

住左廿幾年馬鞍山，感覺呢兩年愈黎愈多蝗，成日聽到普通話 不過可能唔係剩係馬鞍山有呢個問題
交通已經習慣左係唔方便

兩邊都住過，馬鞍山9年，將軍澳都差唔多8-9年
將軍澳一定方便啲，地鐵已經完勝，出九龍港島都好快，係去新界耐啲
幾個大型商場，食同買都可以唔洗離開將軍澳
馬鞍山唯一好既係環境靜啲，無咁多街童同無咁密麻麻，啲中學都比較高band啲，食果方面出曬名無野食，搭車去邊都耐，出沙田新城市架巴士都等於我將軍澳搭地鐵去旺角既時間
自己諗

試過同朋友喺馬鞍山搵嘢食，喺條街行咗好耐先見一間茶記，好貴但又幾好食
將軍澳就試過揸車入去，幾易泊車，嘢食就明顯係尖沙咀價

校網就不在考慮範圍
好似兩邊都冇乜街童，可能冇去公屋區

淨比較過隧道我寧願將軍澳，$3咋，馬鞍山一係要去沙田俾$8一係$20大老山 如果你諗住揸車既話

真係好似搭緊高架版輕鐵

調景嶺交通係好方便不過野食就真係算啦 係得街市間牛腩叫幾好味但愈來愈貴了

MOS 啦，咪黎將軍澳住
愈黎愈多人

利申，住將軍澳

平時返工唔揸，未塞過咩

住馬鞍山既人唔會靠馬鐵

岩丫清

將軍澳站同寶琳站會比較多街童
自己住過將軍澳同坑口，坑口明顯人既質素比較高，因為少公屋9成都私樓同居屋，比我揀買樓會揀坑口，不過環境地方就比較窄
馬鞍山就無咁雜，依家唔清楚我都走左差唔多十年

咁又唔得 預45分鐘到差館啦

得既，閒日晏晝果啲非煩忙時間囉最快試過25分鍾添

如果返工時間更加無可能
btw千其唔好揀馬鞍山 牛屎地方

老老實實唔係好信得過巴士，時間太唔穩定
係咪兩區都冇小巴？

岩呀 馬鞍山係垃圾
馬鐵又慢 巴士又塞隧道

坑口厚德明德都一大棚公屋撚

馬鞍山 環境完勝

又係有錢人

利申住無咁新嗰邊

調景嶺交通算係咁 朝早一定上到地鐵 去中環都係30分鍾
不過通宵交通就煩 食野要行去將軍澳先有d正常野食
如果搞返好個商場差好遠

康城好在全部私樓 2020年有橋有大型商場
尼個尺價尼講 交通將就返啦唯有

呢個真， 出入商場樓下幫人hold 門佢地都會唔該
食野搭枱會問你有冇人先坐落黎..
去其他地方真係比較少

調景嶺邊個屋苑好？

好驚訝有地鐵沿線嘅人會唔搭地鐵
咁政府起馬鐵做乜撚嘢

好似去親將軍澳都聞到陣臭味

維景灣畔

你冇沖涼咋on9

點解一定要搭？
馬鐵係畀沙田d人坐多

on9無藥醫

mos 啲人閪啲
樓主問邊到好啲姐，幾撚多閪人即刻話mos 好多人喇唔好黎mos
又唔見 tko 啲人會咁講

維景同都會都睇過 都會因為MTR管理
內籠新淨同grand d 而且地鐵站上蓋
維景個view會靚d 但近海座數要行10幾分鍾先到地鐵站
如果純方便同裝潢靚 都會好d

維景有條私家路出入唔洗塞將隧
而且維景平過都會

將軍澳濕撚到顛

今朝起身間房開左冷氣濕度都84%

除左冬天凍個人，春天濕過人， 夏天又焗過人之外都冇咩唔好

寶琳既話，公共交通30-45分鐘可以到油尖旺同中西區

食厭連鎖野，可以三個字出觀塘

踩單車同運動應該同馬鞍山差唔多

都會所謂地鐵上蓋但有啲座數去地鐵站落雨要擔遮
維景反而沿路有瓦遮頭唔駛遮

維景應該貴少少woh
租就差唔多

樓主係咪呢類人 係就去馬鞍山啦

美食沙漠vs垃圾場

第一期個幾座一定平過都會 都會新維景幾年仲要地鐵上蓋

遠座數全部有頂遮頭
太大雨經會所行都得
返工完全唔洗帶遮

你試下打風落雨 有蓋等於無蓋

住藍田不如住官塘

街童小問題啦，惡唔出，只係一班唔想返屋企的夜青。將軍澳無黑社會插旗，因為無機會搵生意。

维景2房好實用 淨係少個露台同窗台已經好用好多
都會d窗台 大而無用 2房單位個廳好細

太古同新地樓點比呀 維景仲要低水

原來都會駅係長實
不過二手樓分別應該唔大
有露台唔好咩，啲廁所嘢可以擺出去

2X年耀安撚
食就真係冇啖好食、夜晚9:30後一係恆安熟食街市/24老麥，新創發茶記（呢間野越做越差以冇再食過
近期仲越開越多甜品舖
新港城近公園有檔士多開到2:00am有撈麵、串燒之類（雖然比大陸人頂咗手不過男果個老闆都好似係香港人呢）
交通你唔係住恆安/新港城都唔會想行10分鐘去企馬鐵
所以交通一般都係坐巴士多

每逢春天你就會後悔揀左將軍澳

其他三季就OK

又新都城又新港城又東港城，成撚日撈亂幾個地方

耀安有一排每年一單跳樓

馬鞍山都近海近山，但係冇呢個問題？

以前條女住馬鞍山, 感覺無將軍澳咁誇張

有生之年可唔可以睇到馬鞍山將軍澳單車徑互通

覺唔覺傻鳩先搭馬鐵
成堆巴士直達九龍新界舒舒服服又平過狗鐵

馬鞍山春天有段時期夜晚零晨大霧到好似silent hill咁啫
不過落到街能見度冇係屋望出去咁大霧、行去7仔都仲得

渣車既話將軍澳月租好撚貴，朝早隧道又塞到仆街，mos就唔知啦

咁多巴打都話馬鞍山唔方便，唔好黎馬鞍山啦

利申：住係馬鞍山>20年

朝早8點後出九龍係好撚塞車
龍尾可以去到富安花園

馬鞍山人會叫你去將軍澳，將軍澳人會叫你去馬鞍山

BTW,將軍澳啦，馬鞍山沙漠嚟㗎

無 最多大霧 但唔會話濕到牆身出水咁離譜

食嘢貴 無啖好食 渣車好似都唔平
新樓隔離個爛地停車場見住佢千幾蚊加到就嚟三千蚊月租

踩入清水灣再入西貢穿返出黎馬鞍山囉

得馬路

［緊急］馬鞍山呢個時候邊度有蛋買

比你參考下 夜晚想食隻蛋都要求救

換轉係其他區應該係問緊邊到買蛋平

681「特快」 馬鞍山出中環38分鐘

出事後慢左啦

烏溪沙果邊開既680,680x就慢好多啦

馬鞍山交通其實係多但普遍好慢

去葵涌或觀塘2邊翻工都兜來兜去

搭港鐵去邊都轉車

旺角有架通宵van入馬鞍山
又唔洗太驚冇車既
馬鞍山幾靜同埋空氣好
野食方面都陸續開緊鋪頭
tko唔清楚
利申住馬鞍山

其實MOS果個唔係海邊走廓
只係灣邊走廓
唔好話對比TKO,屯門,對比大埔果條都窄到呢
每晚係果道好似行年宵咁,一堆人一堆垃圾單車阻住條路
想跑步都無位
夏天仲要無風

而家夜晚多左好多人叫囂
個灣又污柒成堆藻類發臭所以夜晚有藍眼淚
踩單車條路又短,去到雅典區就停

其實馬鞍山本來只係用來支援沙田呢個衛星城市/新市填
安置下難民咁解
TKO本身已經係衛星城市/新市填
成個設計完善好多
你踩單車差唔多度度都去到就知
有住宅區,有工業區,有足夠康體設施,有醫院,地利位置無論對港島同九龍東都係一流

如果有得揀都揀MOS就真係好唔明智

馬鞍山食咩睇下識唔識搵架啫, 有幾間唔係連鎖既不知幾正

兩邊呎價差唔多，以為係一個可以直接比較嘅地方

唔好黎將軍澳住
太多人

見有人話都會駅最快可以三分鐘到月台

正確無誤

馬鞍山冇得輸

馬鞍山真係勝在靜中帶旺
戲院泳池體育館圖書館都有
但真係冇野食 平時係屋企都係自己煮
同埋新港城果邊多咗好撚多蝗 拖曬喼嚟買野
商場裝修完又變曬貴價野 惠康百佳都變曬market place果啲

利申 2x年馬鞍山撚

將軍澳好好多

馬鞍山巴士過海係正，但出九龍西好麻煩

馬鐵線太多站，站站停，到大圍都要20分鐘
跟住仲要挑戰九龍塘,太子呢2個轉車站

當你年紀大,你會頂唔順將軍澳個隻濕,

濕撚到個人好撚攰

周身骨痛

周身唔聚財

馬鞍山有幾多體育館
tvb有四個加一個運動場

公共既新式標準得一個
另外舊式既又係得一個
再加個運動場

高下立見

泳池體育館冇乜所謂，都係去會所
圖書館更加唔啱，太多廢老打躉
食嘢同超級市場就真係好大問題

馬鞍山應該同好住扯唔上關係

又唔係咁講嘅，環境係一流，要山有山要水有水
睇地形連風水都好好，夠聚財

通宵來往旺角
Mos真係完勝

旺角得架慢到仆街兜到仆街既巴士

馬鞍山愈黎愈差
早10年 人地話周街蝗都仲未有感覺 果時仲好少蝗
近幾年真係感受到 而且超級多人 以前係靜 而家都開始嘈
細個住富安花園 真係終極老人村
而家好多後生搬入黎 我諗以前果D阿公阿婆都去得7788
以前讀書拍拖都係會帶條女落樓下烏溪沙個沙灘仔 果時好撚靜 冇人
而家真係多人到 心諗做乜鳩 假日仲誇張
野食係多過以前 但都係連鎖多 細個食果D茶記一早收晒皮 淨低果D真係唔開胃
平時食飯都係買街市算 燒味飯 車仔麵 都冇乜野簡
可能相比其他地區都唔算多人 對於我呢D住左廿鳩幾年既馬鞍山人黎講
而家馬鞍山真係好多人
食D狗屎垃圾都排隊排到2046 不過呢個情況都好多年
交通方面你朝早搭巴士真係要預早好多 馬鐵真係好撚慢又唔方便 巴士又塞車
利申:住左2X年

有時等好耐架

唔好呀你 去 TKO 啦
睇下上面 d 人講咩

細個有哈迪斯，起完迎海之後未去過，要感受下
蝗應該都多，應該係中大

如果無蝗同腥港人，係香港住邊到都無問題

行停車場

都幾正嘅 尤其係啲唔起眼位嗰啲

拿 market place其實價錢同惠康一樣樣

係少部分貨品唔同

細個新都城一期都有哈迪斯

馬鞍山最仆街係乜？

無吉野家啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊

屌你老味想食個牛肉飯都無

吉野家個ceo漠視市場需求

麥仔咁多年嚟同佢傾過咁多次都唔肯開返間

m記哈迪斯連住 板長果個位
有滑梯玩

寶琳都冇

第一城度話開就開

好明顯就睇死你班馬鞍山人鐘意食劣食唔食佢地

TKO一間,坑口一間,調景嶺又一間

咪玩 第一城嗰間由細食到大
05年開嘅 仲喺地下
以㗎喺二樓嗰間係裝修改規劃先搬上去

前幾年吉野家唔知咩咩週年
仲去過2樓食任食放題添
成個沙田無記錯至少有3間
好運(第一間),瀝源(第二間),第一城

咁點解死都唔係馬鞍山開
我覺因為佢開頭就覺馬鞍山細得濟,市場無肉食
後尾人口澎漲
又怕市場食唔落多連鎖店

牛肉飯議員佢好似用呢個做政綱

朝早d隧道塞撚到仆街，岀藍田答巴快過你塞完

答完𨋢已經係地鐵站喇

出中環唔8點前到大老山可以斷定果日會遲到
大老山塞一段，東廊塞一段，到灣仔已經8點45分

半個鐘
點解我果次夜晚九點十搭返mos要成個鐘

好可憐呀，要堅強呀

講緊市中心出灣仔
翻馬鞍山要行多段內街到天后
傻鳩

其實寶琳有路出SMP
點解個個都淨記得隧道

Sor唔係住mos
咁都唔係好快
搭得出去都返工繁時
搭親架架車都經第一城沙田醫院
最快得805s

681係行高速

趕時間, 九龍東就87k出大學轉火車
九龍西就286m, 85m, 89d ....89d 朝早繁忙時間45-60分鐘到觀塘
過海就681, 朝早繁忙時間塞埋車45-60分鐘到灣仔, 唔使5分鐘有一班, 等1-2班包你唔使企有得訓多個鐘
weekend非繁忙時間最快25分鐘到中環 (星期日朝), 正路就25分鐘到灣仔
而家朝早仲有架巴士行西隧, 去中上環應該仲快

上面d 車全部都唔經第一城

89d都好似咁排先唔入黃泥頭

你肯定平均45~60到觀塘?
我就搭左好多年
第1至3個站都上過車
200X年前既就係
2010年後基本上睇運氣

莫講到觀塘
係沙田醫院個迴旋處一塞
或入大老山前一塞
或係啓業邨附近一塞
到九龍灣前都過好大機過左60分鐘啦

除非星期日,完全唔塞最快由烏溪沙到藍田就可以一個鐘內

莫嬲,但唔知點解咁多位人士成日話MOS出去快

交通就將軍澳出九龍過海快d

其他就差唔撚多

但我會like馬鞍山多少少，因為放假可以踩下單車，海邊得閒可以行下。

其實都唔覺得馬鞍山出九龍唔快 九龍中就差唔多，九龍西就快過tko，係九龍東最明顯。我有朋友住寶林，佢去九龍塘旺角仲耐過我
其實根本兩邊都唔係方便，最多只係5-10分鐘既差別，要方便樂富九龍塘大圍紅磡就真係方便，其他既各有各遠啦，當然你可以住tko但成世唔去荃灣嗰頭，咁住mos既又點解一定要出觀塘
利申成日出觀塘，45分鐘，覺得係接受範圍

繁忙時間從來都唔經黃泥頭, 所以冇關係
06-09年番 part time 搭左一星期搭幾日, 搭左幾年, 耀安 / 新港城上車計
其實烏溪沙站繁忙時間有特快車X89D, 早d 但幾個站就出到KT
新港城/耀安都有89P, 唔經彩虹啓業邨, 一黎就九龍灣

以前星期日好多班次會經黃泥頭, 用多左7-8分鐘
89d 計, 烏溪沙出到新港城 / 耀安都用左10分鐘

講馬鞍山, 多數都係用市中心(新港城/海柏), 或者舊村(耀安/恆安)計, 因為多數人都係住呢d 位附近
地方揾最隔sip 嗰個計, 特快車又唔計, 咁搭車法住九龍都死

由烏溪沙總站到新港城就10分鐘
但出到耀安迴旋處又唔止啦

咁多人當新港城以上既唔係mos咁
但大家都共用咁公共設施,商場同部分巴士線同
但而家不斷起既樓就係上面,得閒可以去海邊望下帝琴灣果頭,又起咁新樓啦

我住過荃灣,葵涌,沙田
去人地屋企暫住又試過黃大仙,東涌,天水圍
認真對比下我覺馬鞍山交通係差到一個點
人口再爆落去我覺只會愈來愈嚴重
好多時有車去但唔會預到時間

以前中學我翻禾輋已經成日唔搭40x直接去大學轉火炭
或者直接由烏溪沙踩單車過去
可以同你講會穩定過搭40X
翻左N年PT沙田馬場都係一樣方法
但而家東鐵有幾爆我諗唔洗講都知

不過如果你心目中既馬鞍山只係到新港城我真係無咩好講

其實帝琴灣係西貢, 不過近馬鞍山或者叫做仲行到去烏溪沙站
烏溪沙站個位係馬鞍山邊界黎, 唔係唔當你係馬鞍山........
但錦泰富安係馬鞍山, 迎海翠擁又係馬鞍山, 揾個中間位黎計都好合理啫

290 正呀

其實西沙過咗迎海同村屋後

帝琴灣嗰邊係計入大埔區

我最初知嗰陣都覺得好奇怪 飛地咁款

地理位置係西貢北, 分區落左去大埔區

真係好奇怪
雖然話以㗎用地理位置分區唔係話太重要
但普遍大眾都認為嗰一帶已經係西貢

唔知當初咁樣分有咩含義呢

講公眾設施環境
MOS無得輸
圖書館游泳池都係新
仲要無咁多人
連自修室空間都比市區圖書館大
戲院有平 馬鞍山戲院 係全香港最好嘅戲院黎
閒日睇戲40蚊早場平絕全香港

戲院真係世界級

唔怕迫同濕到pk咪將軍澳囉
紅日同打風乜7 垃圾食店都排長龍，支拿人就一半半無沙田咁多，
好多小學生講普通話 好撚多麻煩偽中產。 買條菜都貴過出面 得個富康花園街市叫平啲

咪講反話
圖書館同自修室都輸比石門果個好多
戲院係平,但唔係最平,而且係細院
旺角富豪,屯門果D呢?

剛才去左海邊跑
見有人係度打boxing又有後仔情侶光明正大咁坐係度摷野
個心果邊碼頭仲有人大叫

啱呀 咁差唔好入來住

城中駅 都會駅

屯門間垃圾巴倫紐好似收緊35銀

馬鞍山比錢睇電視咋

屯門間垃圾何嘗唔係

不過好彩有3間戲院揀（遲下好似有4間）

帝琴係大埔呀

wiki未寫左原因囉